住200多呎公屋 IQ154資優生中五修畢科大物理課程 獲獎學金讀牛津碩士：感激爸爸栽培

本港多年來出過不少「神童」，年僅17歲的中五生鄒駿宏（Tommy），是IQ154的天才，加上後天的努力，尚未完成中學，就已獲得英國牛津大學取錄，並取得全額獎學金，將於今年9月赴英修讀為期4年的物理碩士課程。他感激父親對他的悉心栽培，期望未來能成為科學家，為社會作出貢獻。
自幼熱愛數理的Tommy，小時候跟著當補習老師的爸爸上門補習，漸漸對中學的數理產生興趣，主動要求與爸爸的學生一起學數，這股強烈的求知欲驅使他在學習上有更優秀的表現。小學時參與香港中文大學的資優計劃、美國史丹福大學編訂的「資優兒教育培訓計劃」（EPGY）等，接觸高中範疇的數理知識。

小五跳級讀中一
讀畢小五後，Tommy就獲聖瑪加利男女英文中小學取錄，跳讀中一，校方配合他的學習進度，讓他修讀中四的物理、化學、生物，及中五的數學和附加數學，其餘科目維持在中一水平。
中三時，年僅13歲的Tommy參加初中科學奧林匹克比賽，奪得銀牌，此後他亦積極參與世界賽，提升能力。去年在第三屆物理國際大都會奧林匹克（IOM）勇奪金獎，今年5月，他參加第20屆亞洲物理奧林匹克（APhO），在22個亞洲國地及地區中脫穎而出，奪得「最具創意實驗解決方案獎」。

修讀科大物理課程
Tommy亦在學校推薦下，中二起參與香港科技大學的「中學／大學雙修課程」，即中學及大學雙軌而行，並獲中學安排彈性時間表，容許他平日來回中學及大學上課，至今已完成物理系所有、共14個課程，包括應用數學、力學、電學等，GPA更高達3.8（4分為滿分）。
去年10月，Tommy以其科大成績報讀英國牛津大學物理系碩士課程，不但獲得取錄，更獲得4年、共20萬歐元（約210萬港元）的全額獎學金，資助其學費及生活費等。

基層出身無礙追夢
獲得如此佳績，絕不止靠天分，Tommy的堅毅和努力亦是成功的關鍵。出身基層家庭的Tommy，一家三口居於200多呎的公屋，連一張像樣的書桌也欠缺，但無阻他追求知識的熱情，每天放學後就埋首在飯桌做科學難題練習。
鄒爸爸笑言，Tommy早前為了準備科大的考試，每天都做100至200頁練習，雖然已扔掉甚多草稿，但家中仍有3疊高達2米的工作紙。
將於今年9月赴牛津深造的Tommy，現正向著他當科學家的夢想一步步邁進。他感激父親多年來默默的付出，為了專注栽培他，鄒爸爸在他小五時辭去工作，當上全職爸爸。
"他會幫我準備學習材料，平日都很晚睡，有時會預備到凌晨3、4時，很多謝他的付出。"

鄒爸爸認為，基層出身不代表資源被限制，現時網上可以找到很多世界著名大學的練習，如美國麻省理工大學會上載學科的試卷和題解，他會整理成一張張工作紙，讓兒子做。鄒爸爸亦積極鼓勵兒子參與各項世界級比賽，
"參加比賽不用錢，海外比賽的機票、住宿都由政府資助，更重要是可以獲得大學程度的培訓。"

對於兒子能入讀牛津，鄒爸爸自豪地表示，早已預料到Tommy非池中物，他更盼望兒子能成為下一個高錕。
"我不是想他拿到甚麼世界大獎，而是能為社會作出貢獻，不要浪費了他的才能。"

走左就唔好返香港啦 認真

公屋父：點解人地得，你唔得？

原來科大science school仲未放棄呢d造神計劃
以前報紙賣落果d咩數物天才資優生
好似無乜邊個拎到faculty, 有d連phd都讀唔到
反而平平凡凡果d mainland都有

勁

呢d先係神童
之前個個死操爛操既大陸仔簡直貶低左神童兩隻字

公屋仔有樣睇

堅勁

正宗毒撚樣
資優又點？咪又係溝唔到女
同年齡既人日日享受社交生活，有啲已經開始攬女扑野
你對住啲物理note打J咩？

科大最叻就係玩呢d

唔理你咩都好

考試跟到咪得

當初考慮咩全人發展結果唔收沈詩鈞咪益左浸大執雞

一生出黎154 iq，講西咩

連登仔最鐘意講既窮人唔好生仔呢

154iq冇討論空間了

報紙佬問題

其實有冇“神童”唔係數學物理神
而係其他方面神？

呢啲咪係層次嘅分別

笑比你睇做乜9

如果冇1st hon拎船真係人生已完
俾人水鳩左去讀science

好野
當刂房 窮鬼 又唔可以同個仔講
人地都得 點解你唔得
你唔努力讀書，梗係唔得

想知兒登仔今次搵咩反佢

比你要做 正常智商嘅富二代
定係 154iq嘅公屋仔？

扑野溝女對師兄你好似好重要咁

梗係154iq嘅公屋仔 hard mode打爆機有成就感啲

我搵到有野可以攻擊
童年論

做人做到你咁真係失敗
你既人生就只係得扑野同做愛

Tommy早前為了準備科大的考試，每天都做100至200頁練習，雖然已扔掉甚多草稿，但家中仍有3疊高達2米的工作紙。

其實無 人地係自願 甚至好鍾意做數 即係佢嘅童年係做緊自己鍾意嘅嘢 反觀成日話人無童年嘅連登仔 唔知佢地童年嗰陣係咪又做緊自己鍾意嘅嘢

鄒爸爸認為，基層出身不代表資源被限制，現時網上可以找到很多世界著名大學的練習，如美國麻省理工大學會上載學科的試卷和題解，他會整理成一張張工作紙，讓兒子做。鄒爸爸亦積極鼓勵兒子參與各項世界級比賽

九十後表示電腦都冇

SSR公屋仔

快樂既童年根本係由自己定義
成班連登判官有咩資格說三道四

Elon Musk大把嘢玩
你仲玩啲無聊嘢

無講個做中學補習既老豆數理咩料
同埋老豆做私補擺撚明係賺公屋逃稅多過基層

佢老豆做上門補習 唔洗交稅又可以瞞資產住公屋

鄒爸爸在他小五時辭去工作，當上全職爸爸。

何來生活費？

推介大家一套電影，gifted, 美國隊長主演
有時太過栽培所謂資優未必係為佢好，反而係害左佢

樓上已經有喇 笑鳩人個樣笑鳩人冇女扑

一樣冇女

又唔可以話hard mode嘅
應該講一個角色無限金錢
另一個高能力值+exp2倍

搵埋搵埋夠曬培育個仔

咪臭係
我中學又COW女又破處幾撚柒開心
到你第時想搵件隨時埋單貨3-4手

入黎就係想睇兒登仔諗到乜野反佢

依句真 人生冇左屌閪真係冇左好多意義
不過其實都有好多毒女唔靚既女士會睇中佢
所以佢都有得揀

窮人生仔正乜話？？？？

我個仔有他10分1咁生性唔好成日打機就好了

唔同意
佢做緊佢鍾意做既野 有興趣既野（數學）去過佢既童年
佢又唔係比人逼

154iq公屋仔啦 但係我想個樣靚仔少少得唔得

連登仔藉口list:

無童年
唔識社交
無錢
無父幹
公屋仔
讀Science啫有咩咁勁
出黎咪又係乞食
嗰啲好出名既科學家(但講唔出名) 以前細嗰都無咁勁 一定係小時了了

仲有無?

運氣問題

幾年都無一個
由高登睇到宜家 好似得呢個係真材實料

C hing算唔算係自暴其短

前面已經有,話佢冇女屌得notes
低層次到一個點

呢啲咪就係脫貧公屋仔囉

樣衰 唔夠高 唔夠大隻 冇女 咪又係要自己打飛機
如果我有154iq 如果我老豆係李生 如果我有180

可以瘋狂計數 搵到食
計到出水 啲女主動埋身
係街大叫一二一二啲女仆上呢俾佢屌

梗係154iq啦， 因為就算窮都有補貼，有好嘅教育環境

真係好撚勁 4年就讀咗正常大學生一半major requirement 仲要俾中學堆濕鳩科拖累住都咁高gpa

你個腦得溝女 屌閪？

佢對科學有濃厚興趣呀
佢嘅童年就係科學

咁好過做iq 90既連登公屋仔們既

點解仲有啲巴打係攻擊他人換取優越感
不如欣賞下人呢位神童背後負出既努力，而唔係只睇結果

不知所謂

資優 與 有錢

我揀有錢

拔尖third hon 勁d 定係 正常first hon 勁d

低層次
人地係追求理想 自我實現 將來為社會貢獻
你仲停留係聲色犬馬階段 用碌鳩諗野

痴撚線咁都有位入
成班金鐘m記又唔照下鏡
望下自己有咩資格串人

都要睇點栽培，其實gifted個女仔都對資優教育唔反感，只係需要更多嘅愛去幫佢應付同齡人唔需要面對嘅改變

d傻閪用呢d極端例子黎反對d公認真相
有幾多人天份勁到可以無視出身直接成功呀

人哋起碼高智商

因為佢有個識栽培子女的好爸爸

有呢個老豆人生無憾

tony stark

唔好話我馬後炮 但係佢個眼光好似好深邃 收埋好多野咁

IQ高，但背後努力好多人睇唔到。

見到partial d

難聽過粗口
係啲無見識既窮撚父母先講得出呢句說話

同之前果個大陸仔既老豆 不理老師校長勸告 隔硬迫個仔死操爛操 結果得20分
呢個老豆識野好多

叫佢老豆整工作紙整到4 5 點先好訓

真

我會做弱智嘅富二代

事實又證明 唔識教仔/窮人唔好生仔

佢老豆做私補應該搵唔少

香港之光 加油

語言？

當天才都比你更努力嘅時候
你仲有得怨？

咁多人做公屋仔
我做富二代

香港會浪費左佢

好多葡萄撚又嚟怨天怨地

成班弱智
唔知搵食艱難

你係弱智都睇得出嘅

我做弱智既富二代都得

香港得返炒樓炒股的確嘥咗佢

窮人生仔讀牛津

100萬個公屋仔有無1個

maxwell equation
識貨

野生捕獲低等生物

神童好似全部都係數學/理科人，好似無聽過文科神童

所謂~ 人禽之別 ~ 幾希

佢老豆識教手
抵佢咁勁啦

應該叫才子

keep起呢篇野比仔女睇
問佢點解人地得你唔得

公屋仔：人地老豆幫個仔幫到三、四點，你呢？

gpa無4都叫神童？
係神童一定爆4囉

公屋劏房廢老又可以批鬥自己仔女
人地得點解你唔得

呢個係校長? 好撚正喎

窮有窮養，窮有窮請，住公屋讀公校=窮
私樓，私校=富

因為你生唔到我IQ154 囉

認真, 要D學生夠班先造得起, 而家多左唔少造得起的人

You doctor yet?

酸到

你都幾可悲
你既生命既追求淨係得呢啲野

所以屋企人既學歷對下一代影響一定大過有錢程度

老豆教補習學歷高先識培養
而個細既咁啱又有興趣先成就到佢

唔撚似之前個大陸仔死操爛操先得19分入CU ENG

個老豆補習家窮極有限

但都好似無聽過才子破格讀大學文/商科，或者去oxbridge 讀文學

生命追求嘅層次唔同，喺佢眼中，唯一嘅成功人士就係日日屌女嗰啲，其他成就都係On99999

自稱IQ160嘅某高官

其實係咪身高160

養兒防老又一成功例子

oxford physics邊有4年master?
應該係4年制bachelor+master programme

勵志故事

冇學識的父母／老師係會摧毀學生的好奇心

個個公屋仔IQ154咩

睇黎佢想搞condensed matter physics

當你發現有人聰明過你又勤力過你

個老豆先係勁果個
會尊重個仔既興趣，又識培養自信
為左個仔辭埋份工，又會遲訓又整理試卷比個仔做

而D就父幹啦，不過係係識教仔果種父幹

血統問題

呀仔：其實我想有個富爸爸，我唔洗點努力都有無限資源，我垃圾一樣讀到大學，唔係本地就送我出外國，我唔洗幫人打工都有自己物業，我可以試下創業，我有錢可以花錢執靚自己屌靚女，唔執靚有錢都可以去屌，我唔洗要名垂青史，只求呢代無憂無慮享受性生活

天才
但加入建制的話
對人民反而有害無益

慘
啲公屋廢老睇報紙睇到呢單新聞
又有位屌9嗰仔

難得個老豆係希望個仔貢獻社會

仲以為係天才到唔使點讀、點温就掂㖭

成個post 好酸
格硬搵位踩人，痴撚線
唔計資唔資優，
我自問做唔到佢咁努力咁專注做一件事

原來生仔可以脫貧

串鳩我?

點解master 要4年?

盲生

住得公屋你期望啲咩

咁即係科大果度佢冇學士畢業?
講真四年仲要返中學，有咩可能take 得晒d credits?

唔係每個人既童年都好似你咁
日日落公園玩 日日玩online game
On99咁 雖然我細個都係咁
但童年唔係一個既定既formula
係屬於自己既 覺得開心 係回憶黎
佢鍾意做數 同你鍾意上連登一樣
冇衝突架
或者咁講 你又知佢冇打機？
我點樣打機落街玩 都入到u啦
依家人地天才 一日做半個鐘數
已經屌打你做15年ce past paper啦
係咪你做唔到咋

post 你個樣出黎睇睇

愛因斯坦都有老婆啦

古代就有
唐代王勃
明代楊慎
John Stuart Mill
Thomas Hobbes

咁比率好底啊嘛，一個人成材，但係同時有幾千幾百個小朋友受苦

呢d新聞害死人
班無腦父母會以為自己可以生到資優生，不斷生仔

you are right

應該係資優課程 你見佢有去啲比賽
果啲好多係科大train
牛津physics master無4年 programme
連PhD通常都係3年 除左特定課程
我估係個記者無常識 見到4年bachelor+master當直接master

人地係童年已經享受學習

收過陳十二呢件垃圾唔怕黑咩
考試成績無得呃，其他野乜都假

拿，新腥港人唔好再怨，人地條件再差都成功啦

有 去晒讀ive asso

去到英國啲鬼妹唔識分靚唔靚仔
佢可以食好多大波鬼妹

同意

唔好拎兩件垃圾同啲真天才相提並論

你將陳十二之流同佢比？

沈詩鈞 gce al 2a1b

Gce，聽到都驚
唔係話佢無料，不過讀多一兩年去搵三大好過入浸會幼稚園

霍金咁嘅身體 有兩任老婆
當人地探索緊宇宙嘅時候 你係諗緊個套穿左點算好
希望你唔好生仔 無謂教條雞蟲出嚟

師兄啱啱去完伯母喪禮？把口咁臭嘅

同一個IQ154 ge人講野會係咩感覺

咁154iq都要有個有學識嘅屋企人先得嘅

同你是但攞本 pure math/ pure phy睇差唔多

有154iq 就自己做有錢佬啦

數學同物理係science嘅根基，冇得走

鄒爸爸在他小五時辭去工作，當上全職爸爸。
"他會幫我準備學習材料，平日都很晚睡，有時會預備到凌晨3、4時，很多謝他的付出。"

鄒爸爸認為，基層出身不代表資源被限制，現時網上可以找到很多世界著名大學的練習，如美國麻省理工大學會上載學科的試卷和題解，他會整理成一張張工作紙，讓兒子做。鄒爸爸亦積極鼓勵兒子參與各項世界級比賽，

造神計劃

成班金鍾仔仲停留咩攪女blahblahblah
女今日係你聽日就可以帽你搵過第二個
錢財身外物，冇可以搵過
有又唔代表可以富有一世
97，08金融市場出事你可以咩都冇曬
但知識學歷同成就永遠唔會離你而去

我中學好多同學都係公屋出身 最後閒閒地都叫入到大學
你話父母自己都爛塌塌腦荀未生埋既梗係唔好生啦
但我見連登仔最常講既都係「父母窮所以令佢好冇面」「父母買唔到咩咩咩俾佢好失禮」
物質主義就物質主義啦 今時今日又唔係冇免費教育 我相信好少父母會阻止仔女讀書掛 好好地讀完大學畢業都叫做唔使做社會最底層啦 人地舉成功例子就話「有得幾多個成功呀」 係 statistics上基層向上流動一定係難d 但並非不可能 現今社會仲要擺好曬條路俾你行 咁都淨係識怨原生家庭點虧待你 真係抵你繼續做基層

各位好
今日同大家講下咩叫「夏蟲不可語冰」
形容有類人受自身層次限制
唔明白人生遠大
就好似夏天既蟲生命短促
無論你點樣同佢講其實一年有四季
又或者冬天會落雪
佢都會當你傻仔咁恥笑你

下集再見

真係好撚勁，佩服

語言學個堆無乜分神唔神童

見到成班樣子中上毒撚係度酸真係特別好睇

就黎要石頭爆出黎先唔係父幹

我小學三年級英文考試得廿幾分
老豆唯一可以幫到我就係買幾餅
longman 教材錄音帶
算唔算叫支援左

唔怪你 口腔期

算呀
但唔同程度咁解姐
好過冇

個個154咩
身高啊？怨你一世啊

秒殺

咁樣教都冇咩特別大成本，當買舊原石返黎琢磨

依家94iq 公屋仔既你
地獄mode 好唔好玩？

好佩服
我呢啲廢鳩GPA淨得2.幾
讀到唔知讀咩

笑出黎

最後下學期由廿幾分升到上86分

佢家庭雖然窮困 但父親好比心機支持佢 家庭都算有學識 所以佢並唔係講到咁慘
不過考到呢個成績絕對係萬中無一 努力奮鬥嘅結果

首先人地老豆做補習老師有返咁上下知識同見識
同埋個老豆識上網搵教材仲要搵到凌晨34點

有料
雖然係大粒墨

又話呢個世界係平等既

有d十幾歲精通多國(>10) 語言亦唔係普通人

Oxford science 2:1 又報1-2份金融intern做
大把投行請

陳十二果D明顯讀書唔掂啦, 唔可以同其他人比

人地而家係UCLA做VAP你吹咩?
publication仲要唔差

中三時，年僅13歲的Tommy參加初中科學奧林匹克比賽，奪得銀牌，此後他亦積極參與世界賽，提升能力。去年在第三屆物理國際大都會奧林匹克（IOM）勇奪金獎

出去比賽攞哂獎
真堅料
入牛津後再努力肯定繼續爆標

人哋有老豆，我又有老豆...
唔講咁多啦聽日仲要返工

你講得出呢啲說話，就證明左你同佢的層次差幾遠

ust滿分唔係4.3咩？

傳媒可唔可以收皮呀，報導呢d野俾咁多假希望班基層做乜撚，仲要仆街到成日補句加埋後天努力

佢天資優厚，做咩都事半功倍，反之一般人就事倍功半，呢d仆街文俾d冇思考力既父母或學生見到就拎黎比較，壓力隨之而黎，傳媒拎支筆真係可以殺死好多人，希望呢種用心既傳媒工作者可以死全家

音樂囉

係4.3但唔通科科A+咩

刷首抽無咁辛苦

佢寫滿分4

人哋第時大咗事業有成d女排住隊比佢扑傻仔

你就真係日日對住電腦打飛機啦

維根斯坦算唔算

以前都join過類似嘅野，F2係poly讀左一個sem，不過英文太差讀唔黎就退左學，然後到F6，校長唔想嗮左我，幫我R到UST同CU只要達到最低入學條件就收，最後化學 歷史 拎5** 中文 數學拎5*但係英文都係U，所以最後都係入唔到，嗰時我覺得真係辜負曬老師同校長對我嘅期望

直到宜家移民去澳洲住左幾年，英文都成篤屎咁，成日13 15嘅英文都讀錯，全家英文都好好，檢查完又話我無讀寫障礙，唔知點解就係學唔到英文

D 三次元囡留番比你d IQ80嘅普通人

神童識丁緊係丁一次元

答：基因唔好

加油

基層出身有樣睇

大巴大巴車落連登仔度

如果換轉連登仔已經迫條女落撚咗

之前有個大陸仔 係死操爛操得5科20分

大把出生基層 成世窮啦

佢老豆係補習老師，又教得個仔咁叻，點解甘心住公屋，冇諗過努力搵多D錢??

拉高咗條貧窮線結果就會中產變窮人

我極度鼓勵窮人要生仔，唔係邊有人墊底

大把人公屋收幾層樓租
煙幕嚟

人哋咁勁去邊度都得啦

因為數理岩就岩，錯就錯，只要你寫岩，佢點都要比分你，但語文科，香港最鍾意過度解讀，每個老師都有自己見解，咁仲邊有咁多神童

至今已完成物理系所有、共14個課程，包括應用數學、力學、電學等

得14個course???

Phy得14個course!?!?

收皮啦收皮啦收皮啦

你覺得loser係因為輸晒人生先變到有loser心態
定係個人係loser心態先會輸晒人生
成功者, 就如侵侵破左產都可以做總統
唔好揭穿真相啦

有得住公屋, 已經贏人地兩條街先啦

有天賦而又努力，大把世界

萬中無一

佢讀大學啲考試喎，唔係濕鳩簡單DSE喎，你搞清楚個分別未

通常缺少嘅野都會比較重視嘅

聽阿叔勸 讀Science千祈千祈千祈唔好返香港 唔可以有一絲想回報香港嘅念頭

呢d通常畢左業就俾幾間外國名牌大學挖角做學者，
有d兒登仔仲擔心人搵唔到工溝唔到女
大學d女個個腿張開啦

又一隻人生淨係得食玩訓扑野既低等動物

個老豆先犀利呀，上網搵埋其他大學啲material整做paper俾個仔做，仲要百幾頁。啲course其實俾得好少練習你做，除非真係自己搵，但有幾可你會用咁多心神慢慢搵？

其實以佢咁勤力
即使冇咁既iq
都一定有所作為
有幾多人讀書個陣可以做到一日做幾百頁練習
除左暑假最後一日抄暑期作業之後

唔係

不過物理系必修既數學同物理courses佢讀曬

phy同 math electives唔讀對讀上去冇乜影響

正宗高分低能樣

唔好意思，阻你少少位

【民陣6.9反惡法遊行】
日期：6月9日（日）
集合地點：銅鑼灣東角道
時間：下午2時30分集合，3時正起步
遊行路線：銅鑼灣東角道遊行至金鐘添美道

反對逃犯條例白宮聯署
-簽完記得確認返電郵

就算係都好過你低分低能

先天加後天努力真係無敵

讀唔到PhD定唔讀
PhD門檻都幾低下

天份+努力=成功
可惜大部分人過份解讀努力

出gpa你全A+滿分都只係4

邊有可能讀書要做top唔駛死操，就算理科都要理解到都要係咁做你咁做黎加強理解啦，你估真係好似拍電影個tony stark咁日日屌女都大學engine提早畢業咩，就算你話你邊個邊個神童朋友hea住讀都1st hon，其實係人地係背後努力唔話你知啫

其實哪怕三大考試，都唔一定難過公開試，講緊係對個考生黎講個困難度

我知課程內容一定深d ，學習時間又一定短d。但唔代表份卷對個應考者黎講就一定難d

佢讀得掂個course就預左佢有個background knowledge 同能力。
按佢應考當時既能力黎計，大學份試卷不一定真係咁困難。
坦白講我唔講得個prof/助教真係咁有心機出卷，對比公開試黎講我相信公開試算係用好多時間去set一份卷。

大學要hea 99 又過關一定易過公開試。
但如果要做到佢咁差不多爆四，咁就肯定係刻苦既人中之龍

想問點解可以有成幾百題ex操
讀U果陣得份濕鳩tutorial 做黎做去都係果幾題
final死晒

有人要夢想 有人要簡簡單單
其實有咗女你就會覺得 其實女唔係特別野

可能人地教女做數媾曬啲女走
你條傻鳩仲喺到葡萄人咋

上天真係公平，佢比左一樣野你，一定會拎番走另一樣野

上面啲人以為神童係求其讀幾野就乜7都識

其實唔好諗到爆4咁難,有d天份有d興趣肯去專心上堂,認真做功課就得,考試做幾份pastpaper就得
利申:科大電子3.8grad,爆過4

講到IQ咁高就一出世乜都識哂，人地都要用好多時間讀架

鄒爸爸認為，基層出身不代表資源被限制，現時網上可以找到很多世界著名大學的練習，如美國麻省理工大學會上載學科的試卷和題解，他會整理成一張張工作紙，讓兒子做。鄒爸爸亦積極鼓勵兒子參與各項世界級比賽

叫班洗成皮野 買劍津, 牛津教材班C9點算... 仲有姐係同班公屋友講你個仔唔掂因為你做老豆老母連網絡都唔識好好利用

你繼續揸兜啦柒頭

甘樣衰成個霍金甘

你自己都講咗重點，爆四點同

老豆教補習應該起碼有d 學識
如果普通公屋老豆
賭馬好過啦得鬼閒理你

班窮西咪好似你咁撚天真囉
個個夢想自己個仔IQ 爆燈發大達
現實有幾多公屋仔向上流呀傻閪？

老豆老母有學歷有知識
個仔差極有限

其實主要果陣時好多science都比中大港大搶左最好果批學生姐
而家似乎已經扭轉左, 最勁而又留返係香港讀undergrad似乎有唔少揀UST

你地點知佢無得扑女呢又？

堅決眼紅本身有天資既人
食屎啦天材

我好似冇話佢冇得扑

其實佢有個point講得好啱,而家唔同以前,
網上大把自學資源,自己唔掂點都要負番些少責任,無得一尾賴人

仲有人地第日都可以去外國屌女

老豆真係背後幫唔少

個樣有啲似Magnus Carlsen

香港唔值得擁有佢

有都唔會俾人發現

踢波似美斯 屋企：淨係識玩 之後就唔俾出街

畫畫好勁 好有天份 屋企： 興趣黎搵唔到食

電腦奇才 屋企：淨係識禁電腦 書又唔讀 最後拆左部電腦

鐘意煮野食 有天份 屋企：想做死廚房佬？

希望佢可以真係貢獻世界

你個咩童年咁巴閉呀
分享下嘛

出身基層但佢老豆好識教亦好用心教，同一般公屋家長係兩個世界，不過咁既環境下出到來佢都真係好撚勁

你估個個好似你咁打幾粒字就已經俾人屌到夠咩

佢老豆幫人私補唔知有無報俾稅局

香港人慣咗外判
覺得自己搵到錢後
分返d洗費畀小朋友學嘢補習買教材
得閒幫佢檢查功課就叫盡咗責任

上面班連登仔典型憎人富貴嫌人貧

每隔一兩年就出一個資優
最後去晒邊？

IQ高同住公屋無關

人地到第日有錢起上黎屌埋你條女

哩啲友就一定係做research架啦
你估仲會打工咩

英文神童 講英國勁過英國佬？
中文神童 寫詩勁過李白？
通識神童 個人on9過通識科本身？

你叫我一日做10頁都想死

咁除左物理數學
都可以係生物化學地理方面神

academia

Iq test 準既咩你覺得？

好明顯做私補逃稅呃公屋啦
可以辭職全職教仔 香港有幾多個家庭得？以為真係窮？咪傻啦

餐枱當書枱用啫
又唔係買唔起

科大GPA滿分唔係4.3咩

中學仲讀黎做乜？

讀大學未？我讀完四年都睇唔出大學考試同dse 有乜分別

呀有，心態hea d 咁囉

依家得17歲，個樣係咁上下，到三十歲之後成熟啲就唔係咁架啦

三大乞食科，不過都叫有3xk starting既

當然係後者啦,因為知識係無價嘅

岩啊 窮人繼續生啦 唔好停

佢數理科神童姐
咁其他科可以唔洗讀?

廢柴用呢啲黎打丁
笑死人咩

岩啊 physics就係一班~15x智商既人用咁多年諗出黎既理論 就算iq過300 都係要靠操 如果唔操 份final exam paper可能要用返幾百年黎答

人生要享受，做咩要咁辛苦做野.

去做富二代好過

香港應該無人會請等乞食

你講嗰啲叫二世祖,有錢人嘅第二代如果唔睇實盤生意而日日走去玩媾女嘅話,咪又係遲早敗曬副身家,到最後可能瞓街都有你份

200呎 買咗都無位擺啦但私補現金大把錢

外國科學發展先可以貢獻世界
千其唔好返香港

香港啲富二代通常都弱智
但係又好有社會地位，你讀u棟building都用佢哋名

點解 無人屌修畢

點解成篇嘢都無提過佢老母

完美展現憎人富貴厭人窮

叻仔

洗唔洗掘埋人地太公出黎 同你講？

唔駛 其實唔care

呢個世界公平咩

快啲去外國發揚光大
留係香港呢啲鬼地真係埋沒自己

你話我定話呢啲父母？
住得公屋，錢又比唔到，力又幫唔到，連心靈上支持都無，居然問點解你做唔到人地
識諗既窮撚仔女係最慘，識得比較同人地有既資源唔同，要靠自己發奮，心裏面已經要諗多好多野同好多冤屈，比人咁樣一句得埋黎個心情一係嬲到仆街一係想死
好好奇點解果啲父母會咁對啲仔女

一直諗唔明點解公屋會出到高智商仔女 唔會係遺傳掛？

應該用咩詞語？

其實你係咪以前死讀書都入唔到u，入到都係入廢科，眼見其他人日日打下機打下波溝下女都入到u，成績仲好過你，搞到而家日日憤世嫉俗，妒忌啲讀書好嘅人

基因可以突變架

啱啊 你就溝女
人哋出到黎就俾女溝
牛津CV 同你中學CV 啲女會點選
同年齡既人日日享受社交生活
享受社交生活? 睇黎你未見識咩叫享受

有無諗過佢老豆都好撚勁
識揾題目
識揀題目
識分類整理，隨時仲要改埋
佢老豆都隨時係啲時不予我既天才黎

咁d CGA 4.1嘅係咩事？

點解要屌

最後成績表gga係cap死4

唔好啦 翻黎撐起香港嘅STEM 一個社會得金融地產硬實力係唔足夠

Tommy早前為了準備科大的考試，每天都做100至200頁練習，雖然已扔掉甚多草稿，但家中仍有3疊高達2米的工作紙。
雖然佢爸爸係啟蒙，令佢去學習
但佢自己咁努力真係好叻仔，無因為聰明而唔努力

香港抗爭成功/重生嘅時候先好返嚟啊

又蠢又長命仲死得啦

因為文科比較着重浸同經驗，通常要有咁上下經驗先有成就（有人識欣賞）同埋文科唔同理科，理科有分數呢個絕對指標，文科就比較主觀

點解無文學天才

首先父母基因智商都有返咁上下先生到IQ154

學士未有勁

讀書勁但毒撚樣 到佢搵到錢之後 未又係要幫d讀唔到書既人買單